大快活業績

多謝各位手足支持黃店

仲要派足息，良心好過大家樂

大快活集團() +0.100 (+0.592%) 公布截至今年3月底止全年業績，營業額30.3億元，按年升2%。純利6,086.7萬元，按年跌66.2%；每股盈利47.03仙。派末期息50仙，全年合共分派股息每股73仙，派息比率約為155%。期內，毛利率由去年同期的12.9%下跌至9.2%。

跌左66%

杜生話大快活無再續佢約

原本預期跌65-75%，屬下限，勝預期！

營業額升, 純利跌咁多??

收入上升但純利跌咁多係咩原因？
人工貴左？

營業額按年升2%。純利按年跌66.2%

發生咩事黎

佔中後續左咁多年，算係咁

HKFRS16

大快活，屎眼黃?

底褲就黃

算幾好 仲肯派息

杜生係節目講過，係佢唔再續約，廢事累大快活

佔中果陣 佢都有續啦
果排應該係杜生最困難既時候

其實，真係好難！

source? 佢節目話冇撚續大快活, 叫人食一哥焗豬
唔知講真定講笑

人地開始黃果陣，你班黃店毛都未生齊

直情好撚有良心

睇下隔離大家樂，毛都冇

根本大快活係黃店始祖

唔明，營收有增長但margin跌1/3，蝕住做？

不嬲唔買雙田😂😂

食過就知有減價，但鋪租人工係減唔到

去除HKFRS16因素，都跌52.7%

好有良心

派息比率155% 仲要貼錢派俾你地 好感動

係時候到我地守護番正義女神

起碼唔藍啦

傻閪先覺得大快活係黃
扮黃就有份

自己google 一下佢老闆個家族先話佢黃喇

大家樂()全年純利7,363.4萬元跌87% 不派末期息

其實算係咁
要知道大家樂規模大過大快活好多
純利先多大快活少少

係你股價到扣出黎

扮黃衰過藍

想睇杜生食大快活

你地俾少少金融知識，派凸d錢how come?

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

請問佢幾時話自己黃呢?

唔洗證明啦, 呢D post過埋71先推 ok ?

推到佢肯大快活同呀田開live

係咪開多左分店賺多左但租金多左好多

睇佢講啊活咖喱豬

好似係午市有拆，有部分set送野飲

老細等錢洗？

每樣嘢食賺嘅純利都唔同，好賺嘅賣少咗，微利嘅賣多咗，就會營收增加利潤減少。武肺咁多個月無人打邊爐，無食鐵板餐，個個粟米肉粒飯拎走，固定支出又無得慳，一來一回盈利差好遠。

加埋佢中国業務蝕錢，香港賺嘅仲要倒貼。

正常近年鋪租係跌緊

大快活只求打個和

Ino等咗幾日出好消息 一出就暴跌我屌

應該係

老細等錢洗就唔會派咁多喇
良心老細

印象肉粒飯都好高margin

大學10蚊飯常客，打邊爐同鐵板又幾好賺嘅

之前賺既錢囉
又唔係次次派凸

袁弓夷黃唔黃？

除淨到直扣

大快活藍架on9

即係開多左十間舖
但總業績只升幾萬咁
每間平均收入跌左

人工,食材升

大4倍 但賺多果千幾萬

之前都有研究過 52一定好過佢
息又高

睇睇份 report ，Impairment losses on right-of-use assets，

仲有重點係 cost of inventories食材貴左好多

佢派俾自己

收入升係因為係香港開左13 間店 (total 160間）同中國開左3 間店(total 12間)，但同店銷售分別下跌左3%同9%

純利跌除左因為HKFRS 16令profit下跌14%， 人工升左5千萬令profit下跌28%， 仲有食材貴左同肺炎期間外賣折扣優惠令毛利下降。

其實比較番大家樂同翠華，佢performance叫好好

暗示將來無發展空間，回水俾股東算

個雜扒飯

咁個新project都幾失敗

大快活好食d野又大份

為左派俾自己 又要派俾人
不過要睇比率幾多

係，仲有人工個5000萬

又唔覺街市有貴到，而且佢d肉都係美國期貨市場交收

HKFRS 16係咩？

其實 I（/ hk）FRS 16 （lease ）令到好多公司都跌好多 revenue
所以唔使太擔心

呢幾個月既環境咩食肆都死

2送反好生意

咩原因呢？

直情香港飲食龍頭，食物份量又多過大家樂

有。良心老細加人工

佢話唔想搞到大快活 所以唔續
唔係大快活飛起佢

真心 下午茶屌打大家樂 其他就唔知

型

而家無了 之前好抵

大快活冇投大學食堂好似？

大家樂好似係城大同poly舊can?

成日食

其實佢係節目都仲成日幫大快活講好說話

樂富嗰間裝修緊

香港關於租賃既會計准則， 今年用左第二個會計標準。 唔講理論（有興趣自己查下），新標準會“計多左”大快活既會計租賃支出

跌66。。。

營業額 毛利 扣埋稅同其他開支 先至盈利

Non GAAP嘅準則，其實點改都係9 up

試下香港行GAAP，應該好多會見紅

但其實rental lease expense 個舊數比同年應該無點變
純粹係某d租約唔續所以要write-off ? 請指教

利申 一個星期至少幫襯3次
杯咖啡好飲

五毛

咁有道理
我老豆藍 所以我都算扮黃

多謝大家支持

rental lease payments冇咩變，但“expenses”多左，就唔係好關write off事

”lease expenses“由兩部分組成，
一，租左既物業(right of use asset)既depreciation expense
二，租約要求你交租，未來要交既租discounted可以當做liability, 依部分係利息支出

多左既expense可以由第二部分解釋

可以睇下面條link參考下，係連登巴打開既

你咁講應該唔會有大公司/大有錢佬係黃
理得佢係唔係扮 行動最實際

個咖哩雞其實幾好食 比心機

佢仲要蘋果落廣告比689點名

冇記錯大快活嘅業務九成都係香港
佢自己大陸嘅分店好似10隻手指數得晒
講真影響真係好少

舉個例子
假設我租部電腦，5年租約
1年畀100蚊，5年就畀500蚊

以前 standard 就係你每年就扣100 expense

但新 standard 要你租嗰刻先減晒5年500蚊嘅 liability
然後再每年100蚊攤分返做 expense

冇，大快活以外特色餐廳分別係2間ASAP、2間一碗肉燥、4間一葉小廚、1間 友天地及1間墾丁茶房

點解個個大快活po都有呢個fake news

咖喱同肉醬意好食
不過中湯麻麻

晚餐其實大家樂正d

曼德拉效應(?

唔計政治立場，服務質素同快餐同其他快餐店好。

算係咁啦

你個例子咁搞笑的
你的解釋之下兩個standard對revenue 都應該冇影響，都係每年一百蚊expense

我幾乎日日lunch都食

咁實際cash flow 冇影響，只係個balance sheet 多左個liability姐？

無記錯大快活淨現金公司 派多少少息都無咩所謂

大快活14年已經因為杜汶澤比對家狙擊緊 之後企硬唔跪

19年仍然喺蘋果落全版廣告（跟手又俾人狙擊）

咁撚樣都話藍店

無咗晚市火鍋係差啲
唯一贏早餐同下午茶
午市建議幫襯下佢啲特色餐廳 好似台式嘅一葉小廚

我一個禮拜起碼食6餐大快活
大快活我愛你

佢支線太少，發展支線好賺過大快活。大家樂支線超多

對revenue係無影響，佢講錯咗

叻叻 繼續撐

無錯，cashflow唔會有影響
以前交租係直接落rental expense,依家係跟租約一開始計咗粒right of use asset同lease liab先，兩粒普通情況應該差唔多amount,然後之後嘅rental payment會直接扣lease liab（另外重有少部分finance cost，唔太重要）另外rou asset會每年depreciate
其實計落應該同以前就咁book rental expense唔會差太遠今次跌咁多應該主要係impairment

可摸耳搶到公屋領展大家樂d位，廢村成日叫foodpanda避大家樂已經

係囉 大家樂仲有其他牌子 都係賺多大快活千幾萬 廢

吉烈雞扒正

舊年4月隻螂直頭話恥與為伍添........

你咁熟叫5毛點接

佢間一葉勁大牌，星期一至五唔做早餐

其實19仲肯喺蘋果落廣告已經黃得好明顯

大股東家族加埋晒先揸42.88%
派息有六成去街外人

btw,呢啲大家族做實業又唔係炒炒賣賣嘅,財務狀況好過啲支那"富豪"啦
隨時調轉頭要佢地泵水入公司頂住就真

獻醜不如....

有咩支線大家樂？

運動開始之後冇表過態都算黃？

收入冇跌已經好癲 對比藍店
完全反映杯葛嘅效果

以前用HKAS17計operating lease
依家HKFRS16要rec ROU同LL
由於liab一開始principal大 所以expense一開波會多過as if HKAS17

HKTV 出埋盈喜

其他巴打已經答左

感動
終於賺

最簡單既嘢偏偏冇人做

Impairment of right of use asset都係1750萬姐，lease對應既finance cost反而有3800萬

#129個位人兄講左finance cost特別大既原因

收入無跌 純利跌6成 係咩玩法？

但係真係唔太好食

唔關事，我講緊finance cost+rou depr加埋應該同以前嘅rental expense差唔多，但rou impairment係行咗hkfrs16開始先會有，咁以佢profit嚟睇嘅話，1750萬絕對係非常大

果粒Finance cost accrual 黎，跟本冇比過出去，成粒其實可以 ignore

有良心，大把錢

大家樂1仙都唔派一定係仆街

即係多人食左但係多數食平既餐，
冇人打邊爐鋸鐵板或者冇做呢d貴既餐.......

打邊爐五至六點做特價

樂觀 sir 點睇？

都係嗰句，起碼對員工好，肯加人工，已經值得支持。

大快活啲員工都幾有禮貌
早餐好食 午餐又ok
係晚餐menu 唔太吸引

邊間唔跌

良心企業

客海恩老爺囉

黨安法英文版已有，唔該廣傳出去！！

Share 埋 呢條tweet